黑警：「請小心你嘅手指，如果你篤到我，你有機會構成襲警罪」

記住click下面條link支持立場

市民投訴「自稱警員」不展示委任證無搜令下要求入屋 被指「黑警」後回罵「死曱甴」

自去年 6 月爆發反修例運動，警方執法行動多次受質疑，市民梁先生稱早前有四名自稱警員上門，但無展示委任證，亦無搜查令下要求入屋調查，梁先生拒絕開門，四名懷疑警員擾攘數分鐘後離去，期間有人警告他不要「襲警」，梁先生又指當他罵四人「死黑警」時，四人回罵「死曱甴」，梁先生今日在民協成員陪同下，到深水埗警署提交請願信及報警。

梁先生居於石硤尾南山邨，他表示本月 26 日晚約 10 時 15 分，有自稱警員的三男一女到其住所門外，要求就一宗 2017 年的案件入屋搜查，期間四人無出示搜查令，當中一人掛有疑似警員委任證，但梁先生指四人無展示證件。梁先生當時拒絕開門，四名懷疑警員擾攘數分鐘後離去。

從梁先生提供的影片可見，其中三名男子均較年輕，有戴上口罩，其中兩人穿著黑色背心，影片中，三人不斷重複梁先生的全名，並稱已向梁先生出示委任證，其後警告「請小心你嘅手指，如果你篤到我，你有機會構成襲警罪」，到當晚凌晨 1 時，梁先生收到一通電話，對方說了一句粗口便收線，翌日凌晨亦再有兩通無來電顯示電話，未知是否有關。

梁先生指，四人所指的案件發生於 2017 年，當時梁先生的前妻曾控告他擅自帶兒子離境，而梁先生指案件早已「settle 咗」，梁先生的女兒亦曾於反送中運動中被捕，但未有被控告，未知是否有關。梁先生稱，不解警員為何會在凌晨及沒有搜查令的情況下，要求入屋搜查，其後亦無法向警方查證四人身份，希望警方能正視冒警及警員紀律問題。

記住班狗無搜查令嘅話
係唔需要開門俾佢哋

依家人人屋企門口都應該有閉路電視